% @Difficulté 1
% @Mathalea uuid=8a78e&id=3F10-6&n=3&d=10&s=3&s2=1&s3=13&alea=ekfI
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Fonctions généralités 
% @SousTheme Calculs
% @Titre Maîtriser le vocabulaire et les notations
\begin{exercice}[Source=MathALÉA, Trajet={1,2}]
\begin{enumerate}
 \begin{minipage}{0.75\linewidth}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Soit $f$ la fonction définie par $f(x)= x^2+4x+5$.\\
	 Quelle est l'image de $2$ ?\end{minipage}
	\end{minipage}	\begin{minipage}{0.2\linewidth}
			\centering
			{\hypersetup{urlcolor=black}
				\qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=8a78e&id=3F10-6&n=3&d=10&s=3&s2=1&s3=13&v=eleve&es=0211001&title=Parcours+d'exercices}
				}
			
		\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Soit $f$  la fonction définie par $f(x)=\dfrac{-2x^2+2x}{x^2-2x}$.\\ Quelle est l'image de $4$ ?\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Soit $f$  la fonction définie par $f(x)=x^2-6x+4$. \\ Quelle est l'image de $2$ ?\end{minipage}
\end{enumerate}

   $\square$ J'ai compris, je sais faire.
	
\end{exercice}


\begin{Solution}
 \begin{enumerate}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$f(x)=x^2+4x+5$ donc ici on a : $f(2)=2^2+4\times 2+5=4+8+5=17$\\$f(2)={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{17}}$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$f(x)=\dfrac{-2x^2+2x}{x^2-2x}$ donc ici on a : $f(4)=\dfrac{-2\times 4^2+2\times 4}{4^2-2\times 4}=\dfrac{-32+8}{16-8}=\dfrac{-24}{8}=\dfrac{-6}{2}$\\$f(4)={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{-3}}$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$f(x)=x^2-6x+4$ donc ici on a : $f(2)=2^2-6\times 2+4=4-12+4=-4$\\$f(2)={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{-4}}$\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}


\begin{Indice}
Remplacez $x$ dans l'expression.
\end{Indice}


\begin{Reponse}
\begin{enumerate}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $f(2)=2^2+4\times 2+5=4+8+5=17$\\$f(2)=17$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $f(4)=-3$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$f(2)=-4$\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Reponse}
